**Алгоритм сортировки** — это алгоритм для упорядочивания элементов в списке. В случае, когда элемент списка имеет несколько полей, поле, служащее критерием порядка, называется ключом сортировки. На практике в качестве ключа часто выступает число, а в остальных полях хранятся какие-либо данные, никак не влияющие на работу алгоритма.

- **Сортировка пузырьком ([Bubble Sort](bubble-sort/README.md))** - один из самых известных алгоритмов сортировки. Здесь нужно последовательно сравнивать значения соседних элементов и менять числа местами, если предыдущее оказывается больше последующего. Таким образом элементы с большими значениями оказываются в конце списка, а с меньшими остаются в начале. [Пример](bubble-sort/bubble-sort.ts)
- **Шейкерная сортировка ([Cocktail Sort](cocktail-sort/README.md))** - по сути всего лишь оптимизированный алгоритм пузырьковой сортировки. Единственное отличие состоит лишь в том, что теперь проход по массиву происходит в двух направлениях поочередно, постепенно сужая диапазон сортировки. В итоге за один проход в конец массива “всплывает” максимальный элемент из диапазона, а за следующий проход — в начало массива минимальный. [Пример](cocktail-sort/cocktail-sort.ts)
- **Сортировка расчёскй ([Comb Sort](comb-sort/README.md))** - улучшение сортировки пузырьком. Её идея состоит в том, чтобы «устранить» элементы с небольшими значения в конце массива, которые замедляют работу алгоритма. Если при пузырьковой и шейкерной сортировках при переборе массива сравниваются соседние элементы, то при «расчёсывании» сначала берётся достаточно большое расстояние между сравниваемыми значениями, а потом оно сужается вплоть до минимального. [Пример](comb-sort/comb-sort.ts)
- **Гномья сортировка ([Gnome sort](gnome-sort/README.md))** - основана на технике, используемой обыкновенным голландским садовым гномом. Вот как садовый гном сортирует ряд цветочных горшков. По существу, он смотрит на два соседних цветочных горшка, если они находятся в правильном порядке, то он переходит на один горшок вперед, иначе он меняет их местами и возвращается на один горшок назад. [Пример](gnome-sort/gnome-sort.ts)
- **Сортировка вставками ([Insertion sort](insertion-sort/README.md))** - суть заключается в том, что в цикле один за другим выбираются элементы массива и сравниваются с элементами, стоящими перед ними, до тех пор пока не будет найдет элемент, меньший текущего, или мы не дойдем до начала массива. Перед ним мы и вставляем текущий, для этого предварительно сдвинув все элементы, которые оказались больше текущего, в сторону увеличения на один индекс. [Пример](insertion-sort/insertion-sort.ts)
- **Сортировка Шелла ([Shell Sort](shell-sort/README.md))** - алгоритм сортировки, являющийся усовершенствованным вариантом сортировки вставками. Идея метода Шелла состоит в сравнении элементов, стоящих не только рядом, но и на определённом расстоянии друг от друга. [Пример](shell-sort/shell-sort.ts)
- **Сортировка выбором ([Selection Sort](selection-sort/README.md))** - алгоритм, суть которого за каждый проход по массиву выбрать минимальный элемент (для сортировки по возрастанию) и поменять его местами с первым элементом в еще не отсортированном участке массива, тем самым уменьшив длину этого участка на один, и так до тех пор пока не будут отсортированы все элементы. [Пример](selection-sort/selection-sort.ts)
- **Сортировка слиянием ([Merge sort](merge-sort/README.md))** - массив разбивается на две примерно равные части и каждая из них сортируется по отдельности. Затем два отсортированных подмассива сливаются в один. [Пример](merge-sort/merge-sort.ts)
- **Быстрая сортировка ([Quick Sort](quick-sort/README.md))** - алгоритм сортировки, идея которого заключается в том, чтобы найти опорный элемент в массиве для сравнения с остальными частями, затем сдвигать элементы так, чтобы все части перед опорным элементом были меньше его, а все элементы после опорного были больше его. После этого рекурсивно выполнить ту же операцию на элементы до и после опорного. [Пример](quick-sort/quick-sort.ts)
- **Пирамидальная сортировка (Heap sort)**
- **Сортировка подсчетом (Counting sort)**
- **Поразрядная сортировка (Radix sort)**
- **Сортировка деревом (Tree sort)**
- **Блочная сортировка (Bucket sort)**